央行在香港建立央票發行機制，維護離岸人民幣彙率長期穩定

央行在香港建立央票發行機制，維護離岸人民幣彙率長期穩定

一紙看似普通的備忘錄，再次亮相了中國央行反擊人民幣空頭的超級武器，這是央行今年為捍衛人民幣祭出的第三個法寶。

2018年9月20日，中國人民銀行和香港特別行政區金融管理局簽署了《關於使用債務工具中央結算系統發行中國人民銀行票據(以下簡稱“央行票據”)的合作備忘錄》，宣布中國人民銀行今後將隨時能在香港發行央行票據，豐富香港高信用等級人民幣金融產品，完善香港人民幣債券收益率曲線。
而前兩次的舉措已經足夠引起市場震撼。8月6日，央行將遠期售彙業務的外彙風險准備金率從0調整為20%，加大了做空人民幣的資金成本。8月24日，央行宣布人民幣對美元彙率中間價報價行重啟了“逆周期因子”，對衝貶值方向的順周期情緒。

中央銀行票據是央行調節貨幣供應量和短期利率的重要貨幣政策工具，是央行重要的流動性管理工具之一，對於減少商業銀行可貸資金量、回籠市場流動性，具有立竿見影的效果。
央行票據替代回購品種，增加了公開市場操作的自由度，不再像回購操作一樣，受自身持有多少債券的限制。央票的發行，可以玩空手道，從理論上講可以是無限的，彈藥數量管夠管飽。央行通過增減發行央票的額度，調節市場流動性的收縮力度，為市場提供設定的基准利率，對提高短期利率、穩定彙率預期，這在是一個無敵大殺器。

然而，香港作為離岸人民幣市場，央行在香港發行央票，標志著央行的貨幣政策工具開始擴展到海外人民幣市場。

香港作為最大的人民幣離岸交易中心，一直是狙擊與反狙擊人民幣的主戰場。2016年1月，據傳索羅斯在香港市場大舉做空人民幣，導致香港與內地市場的人民幣彙率差距擴大。當時中國央行通過大幅收緊香港市場的人民幣流動性予以回應，國有銀行的香港分支機構大量買入人民幣，推動隔夜人民幣借貸成本飆升至創紀錄的66.8%。挫敗市場上看跌人民幣的押注。

央行選擇此時此刻在離岸市場發行央票，時點非常精准。反映了央行在香港緊急布局，嚴陣以待國際空頭做空人民幣。

一是要提前應對美國加息。美聯儲議息結果將在9月27日凌晨公布，市場普遍預期，此次加息毫無懸念。這將造成人民幣與美元利差的自然收窄，對人民幣彙率造成壓力。彙豐銀行從9月20日起，已經在香港提高港元、美元、人民幣定期存款利率。多家香港中小銀行也上調了港元活期存款利率至0.25%。香港3個月期Hibor利率近日也升至2%以上的水平，直逼6月底的前期高點。央票發行正規化，就能為市場確立一個具有指導意義的離岸人民幣利率定價體系，為市場尋找到利率之錨。

二是捍衛中秋節和國慶長假期間的人民幣市場穩定。長假期間，無法通過人民幣中間價向市場傳達政策意圖，離岸人民幣彙率的穩定性會承受考驗。央行必須強勢維穩。

有央票這一貨幣政策工具值守香港，長假期間，離岸人民幣彙率將無隙可乘。利劍高懸，隨時收割惡意做空人民幣的國際空頭大鱷。

轉貼自tianya

這等於讓央行有權隨時讓金管局用手上硬通貨購買人民幣票據，

是拿港幣信用支持人民幣的意思，

反過來，

當然會削弱港幣信用。

--

其實這個事應該暗中早在做，

現在港幣已經大量換美金溜走，

乾脆直接制度化。

--

估計未來香港的貨幣流失還會持續。

昨天新政：

央行隨時有權發人幣票據，

換回來港外匯管理局外匯。

舉報 | 7樓 | 點贊（4個贊，100.44分） | 打賞 | 回復 | 評論(18)
劍_龍： 2018-09-23 08:10:53 評論

wwwhhhoooabc： 2018-09-23 09:34:24 評論

評論 劍_龍：大陸直接搶香港外彙?
taocity： 2018-09-23 09:46:24 評論

率土之濱莫非王臣，大陸是首先被搶的對像好嗎.
藍色洛城456： 2018-09-23 14:55:09 評論

關於這個，我願意聽樓主多說點。具體操作是不是央行發行多少人民幣票據，就直接從外彙管理局換多少美金或港元？我一早就知道北京早盯著香港的儲備和資產，只是有點意外現在這麼明目張膽地搶而已。看來真的急了。
劍_龍： 2018-09-23 15:03:26 評論

評論 藍色洛城456：是啊,說白了就是這麼回事,反正一堆中資行在手裡,手續上怎麼處理都很方便.我猜消息早漏了，畢竟一大堆含照亮呆在香港，所以港幣半年前就開始被大量換為美金，程度數次到銀行體系貨幣不夠，金管局要拿手裡美元補坑，金管局到現在應該已經換回幾千億港幣，這不含銀行體系自身的換出量。
劍_龍： 2018-09-23 15:06:58 評論

評論 藍色洛城456：看看42樓。。。。我真的開始有不祥的預感。。。。。唉
藍色洛城456： 2018-09-23 15:07:52 評論

評論 劍_龍：其實所謂保護港元，用美元儲備填坑，其實就是保護富人們逃跑。這麼多換美元跑路，自然香港政府要放出大量美元，回收港元。所以現在市面上其實港元非常缺乏，中央趁機插進來，加快香港人民幣化進程，幾年內將人民幣代替港元。香港居民就慘了，明明手裡拿的資產房子是港幣結算，現在變成人仔
藍色洛城456： 2018-09-23 15:10:14 評論

香港居民持有的資產從國際硬通貨幣港元，變成人仔。無形中就喪失了國際流動性，如果人民幣大貶值，必定再次出現03年的慘狀，高位接盤的真的又要燒炭了。
劍_龍： 2018-09-23 15:12:51 評論

評論 藍色洛城456：你最後這幾句，帶個我的背脊，本帖第二絲涼意。
藍色洛城456： 舉報 2018-09-23 15:14:11 評論

評論 劍_龍：看見香港搞成這樣，真的心塞。當年香港親戚救濟過我們不少，從小都是看香港電視劇電影和聽香港歌長大，真不願意看到香港變成這樣，而且還看不到希望和前途。

簡單啲講 已經開始大陸命令港府用外匯基金買入人民幣， 保證人民幣嘅匯價！

軍票

其實而家金管局買咗幾多美元外匯，我哋唔會知道嘅！而香港中資機構銀行等等接咗幾多人民幣甚至有幾多十萬億，你亦都唔會知道, 直到某一天攤牌，香港當日就即刻宣布破產！

小市民點算好

時間已經倒數，可能係明天，可能係出年新年，但應該唔會超過2年！

借個地方一問
在岸同離岸人民幣有咩分別
平時買賣影響嘅係邊種

如果少數目可以換美金現鈔或實金,大數目同物業你預走唔甩

咁在岸呢? 其他貨幣好似無分
有啲混淆

cnh係偽匯率，只係方便大陸用著數價無限兌換港元, 再換美元！

央票係用人仔買
佢應該係發央票回收境外銀行體系既人仔
減少流通既人仔俾人借黎沽

睇唔到同港元關係

會唔會太陰謀論

咁而家換定美金了

呢d post少d人知最好

Hkma有公布
記得8成以上美元
當然可以唔信

香港銀行借俾中國去係好撚多

美國要打擊人民幣國際化，香港作為最大人民幣離岸中心，香港前途會係點，心照啦，大家留意定香港關係法報告

利申冇錢嘅窮撚

cnh兌得越多，香港嘅美元就越少！當然背後有金管局配合操作. 其實最危險唔係香港外匯儲備清倉（卜你個街 ）, 最危險係中資銀行突然（任佢話）接咗幾十萬億人民幣，欠嘅美元要香港埋單.

唔想信

理論上
中央銀行同香港銀行係要結算
即係香港可以用堆人仔同中國換番美元
實際上係點⋯⋯⋯
Btw唔知有冇數字定期公布

推

要收追香港呢達地同錢
香港人快撚d同我走 香港呢達地唔係你住嘅

呢個就係重點，理論上香港用行之有效嘅機制咁梗係冇問題啦， 而家？

仲想同中國換返美金？

⋯⋯德國高級經濟學家周浩稱，發行央票可對市場造成“加息”效應，提高做空人民幣的成本。旅美政經觀察人士秦鵬認為，央行之所以採取了在香港發行央票這樣特殊的方式，而不採取直接在國內加息，原因有二。大陸金融學者賀江兵分析，2014年後，央行變成了根據經濟增長印鈔，現在則是根據地方債印鈔。

在9月26日美聯儲議息前夕，中共央行9月20日晚稱與香港金融管理局簽署備忘錄，準備在香港發行央行票據（簡稱“央票”）。

央票是央行向商業銀行發行的短期債券，用來調節貨幣流動性。發行央票可回籠基礎貨幣，央票到期代表投放基礎貨幣。

2014年以前，中國基礎貨幣主要是央行強制收購外匯所投放的人民幣（外匯佔款）。

那時由於外匯佔款太多，央行為抑制基礎貨幣供應量，不得不發行央票來回籠貨幣。

2014年後外匯佔款增長放緩，而中共為超發貨幣，甚至不得不用逆回購和MLF等工具來增投基礎貨幣，央票也就再無用武之地。

央行近期先是重徵遠期購匯風險準備金，後重啟“逆週期因子”，現又推央票重出江湖，顯示出中共為穩定人民幣匯率而屢屢出手的手段和決心。

德國商業銀行亞洲高級經濟學家周浩稱，發行央票可對市場造成“加息”效應，提高做空人民幣的成本。

周浩還指出，在時點的選擇上，在離岸市場發行央票也值得玩味。市場普遍預期美聯儲將在下週加息，對人民幣造成貶值壓力，此時央行表示將發行央票，給市場發出一定的“加息”預期，表明中共希望穩定匯率。

有分析認為，現在中共表態讓央票重出山，向美國示好的意味濃厚，頻頻出招只為向美國證明自己沒操縱人民幣貶值。

實際上，中國最近三個月外匯儲備環比都只在0.3%以內波動，顯示人民幣貶值尚未觸發資金外逃。

中共其實並無動力去阻止人民幣下跌。眼下中共對人民幣頻頻出手穩匯率，就只能解讀為是在壓力下不得不為之。或者説，中共被貿易戰給打怕了，所以竭力向美國表明姿態，生怕沾上匯率操縱的嫌疑。

金融學者賀江兵認為2001年到2014年，中國央行是根據美元印鈔，2014年後變成了根據經濟增長印鈔，現在則是根據地方債印鈔。

清華大學金融與發展研究中心主任馬駿表示「央票作為流動性管理工具之一，今後人行也可透過發行央票來調節離岸人民幣流動性，穩定市場預期，保持人民幣匯率在合理均衡水準上的基本穩定。」

上證報引述交通銀行首席經濟學家連平表示，這將是人行首次在香港離岸人民幣市場上發行票據，對於離岸人民幣流動性管理是一種創新嘗試；過去離岸人民幣流動性管理主要是透過香港金管局，現在人行也能直接參與離岸人民幣流動性調節。

為什麼中共央行在香港發行央票，而不採取直接人民幣加息方式來應對呢？

旅美政經觀察人士秦鵬認為，央行之所以採取了在香港發行央票這樣特殊的方式，而不採取直接在國內加息，原因有二：

第一，是因為現在國內經濟增長的三駕馬車都面臨熄火，國內經濟處於漲滯狀態，經濟下行趨勢明顯，一旦加息會打擊中央政府的刺激經濟的努力，所以寧願忍受通貨膨脹。

第二，是這樣可以隔離離岸人民幣貶值對國內匯率的影響。中共政府在國內對人民幣採取的是嚴格的外匯管控，所以國內人民幣匯率並不受供需影響。而香港因為是相對自由的外匯市場，所以在香港發行央票，有利於對離岸人民幣和在岸人民幣兩個市場進行隔離。

“至於，賀江兵提出可以採取不對稱加息（儲蓄加息，貸款不加或者少加），看起來也能夠同時完成避免通貨膨脹和避免資金外流等的多重任務，但是那種操作方式並不多見。而且，可能還會在國內釋放信號，產生不同解讀，所以央行沒有采取。”秦鵬認為。

Btw我信中共貪香港外匯
但哩單睇唔到有關係

實際上，中國最近三個月外匯儲備環比都只在0.3%以內波動，顯示人民幣貶值尚未觸發資金外逃。

中共其實並無動力去阻止人民幣下跌。眼下中共對人民幣頻頻出手穩匯率，就只能解讀為是在壓力下不得不為之。或者説，中共被貿易戰給打怕了，所以竭力向美國表明姿態，生怕沾上匯率操縱的嫌疑。

哦！

到你睇得出個時就唔係sosad咁笑

𣎴排除有其他後著
Btw無獨有偶
20日郭文x條片都有預言港元會仆街，銀行佬依家好驚
佢話下年年頭會有野發生

都估到強国一定要找替死鬼擋住
香港一定係替死鬼

香港銀行借咗幾萬億比大陸，呢啲係公開嘅，但中銀係國家部門，中央㩒個制就可以提晒你啲港元十外匯兼倒欠（假設），但中銀唔公佈住咁你敢出聲？

唔止啦
香港銀行借既唔知幾多萬億比強国
強国唔還，d銀行唔通可以番強国追數咩
最終係大家存款埋單
存款保障，到時政府仲有錢咩？
又或者到時傀儡政府搵中央幫賠人民幣比你

郭文貴要mon實，起碼多幾日warning

赤壁的連環計

依家個氣氛好似暴風雨前夕

美國唔會停加息 人仔唔會停眨值+走資
中央政府已係咁出橫手抬人仔匯價 如果真係叫埋HKMA去抬人仔價
根本就係變相同中國玩"強國版聯系匯率"=無底深潭
支爆還支爆 但依家睇個勢想要拉埋香港陪葬

其實已經係打仗前夕，美國佬貿易戰根本係煙幕，大陸唔會打亦冇得打，唯有被焗住反面. 美國亦一早預咗大陸冇得同佢玩，個plan係逼虎跳牆.

央行發債關香港咩事
除非香港要接貨姐

樂觀 sir 駛唔駛改名做悲觀 sir？

呢單真心大嘢，定定神先再參與討論

你咪講左點解

Trump 根本唔係在意錢 而係想逼刁大做埋依屆退位+中國開放市場
而刁大根本無得打 亦無能力打 仲有 刁大上位前肅清左太多人 一退位就屍骨無存 佢唔可能好似胡溫咁拍拍law友就左去
依家就睇刁大為左繼續做土皇帝 會拉幾多人陪葬
可能係中國既房地產 或者中國農民 又或者連埋香港既外匯儲備

支那痴撚線, 直接落order叫金管局接貨. 今舖真係一爆就玩撚完.

邊度有講要接貨

而家個支共港府, 你認為無接? 天真過天真嬌.

lm

坐左幾多年？
人行年年都係CMU發債喎

金管局講撚到明接左幾千億人民咩CHING
之前中行都出過新聞買左一大堆人仔啦

窮撚可以點做

本身已經一直幫上面換美金
E家仲要打貿易戰

呢種人
歷史上出現過3次
1係史太林
2係蔣介石
3係李登輝

講緊咩，自己諗。。。

'民幣流動性管理是一種創新嘗試；過去離岸人民幣流動性管理主要是透過香港金管局，現在人行也能直接參與離岸人民幣流動性調節。'

另一角度睇，本來喺香港
港元同人仔既貨幣政策都係金管局話事
依家變咗港元歸金管局管，
離岸人仔係人行自己管番

即係央行收番控制權
或者係為其他進一步政策鋪路

Ff，會唔會想香港接受埋人仔係法定貨幣？
會唔會有日人民銀行直接喺香港發行人民幣？
Eg，喺香港既銀行可以係香港問人民銀行借人仔（再將人仔換港幣/美元）？

港紙喪鐘

其實好多人係唔相信支爆

HKMA 嘅人仔政策同操作係點真係唔識...

好似都係佢自己嗰電子平台做
俾啲銀行發吓人仔債咁
印象中hkma/香港官方機構係冇發人仔債

我就係唔明「過去離岸人民幣流動性管理主要是透過香港金管局」呢句...

死佬，你周圍同人講架

多撚謝班親中狗

之前仲去左工商做個定期貪高息

係咪花式自殺

票據其實係短期債券
本身人行一直都經CMU發國債
而家只係發行多樣短債

成件事跟本同港元/外匯儲備無關

Lm

剛睇完，似乎唔係咁。

「票據」可以當係央行賣債吸走市場多餘貨幣，銀行手上有用唔完/借唔出的餘錢就會去買票據，賺返小小息，而市場上亦會相應少返多餘貨幣，息口同匯價會穩定同正常返啲，無咁波動。詳細唔講啦，因為講咗幾次啦已經。

首先，香港當然係離岸人仔嘅最大市場。但 HKMA 應該係有份幫手管理離岸人仔嘅供應同流動性的(同佢管返港元一樣)。HKMA 會幫人民銀行做以下幾樣嘢，例如：

1) 幫手賣國債
2) 幫手做 (全球) 結算。原來佢做咗全球 7 成人仔結算。
3) 離岸市場唔夠人仔時幫手放人仔出街

所以為咗針對 (3)， HKMA 手上應該有一大堆人仔，預備離岸市場唔夠人仔時幫手兌啲出街。但個決策係點做同邊個做就唔知了... 而呢堆人仔係大陸放住喺 HKMA 度先，定係 HKMA 買返嚟，就真係唔知/ 唔識。具體可見

但如果係咁，咁而家央行個做法「理論上」係合理的。如果學香港處理短期貨幣流動性問題 (例如突然水緊/ 水漲)，咁就即係你一係就只可以兌 (即時真金白銀接或賣返出去)，一係就係用票據。

之前人仔及中國經濟好境，問題永遠就只有水緊，所以之前只要 HKMA 幫手在市場唔夠錢時幫手/兌賣人仔出去就得。例如上面講 HKMA 會幫手做人仔拆借，就好似港元貼現窗咁做 last resort，你交出合資格抵押，我就限期再收利息拆俾你。呢個明顯係針對「突然水緊」嘅解決機制。

不過，而家人仔及中國經濟唔好境，人地就會沽到一街到離岸人仔。你呢啲錢如果唔吸返，一嚟人仔個價就會繼續殘，二來隨時俾人借嚟沽空。而家就係因為中國見之前離岸人仔嘅管理機制放到收唔到，所以先要發出離岸人仔票據。

所以呢件事「理論上」係正常強化返離岸人仔個供應嘅回路系統，佢亦「理論上」只係做緊 HKMA 都有做嘅嘢。同時，佢亦「理論上」係人仔國際化嘅必然階段，因為佢呢一步只係「理論上」講緊，中國會在離岸市場用票據吸人仔，而做嘅地方係香港 (香港係最大結算中心嘛)。

最後，一切都係「理論上」。

同意，理論上人仔國際化時的正常及合理操作。

咪係，起條完全冇撚用嘅爛柒高鐵都要出黎hard sell就知，共產黨壓落黎，2000億都要畀啦689同777幾兩條擦鞋狗

係真係唔關事，我知大家見到呢啲「人仔」呀、「港元」呀、「接錢」呀、「票」呀、「債」呀呢啲字眼就變得充滿激情。但大家真係冷靜少少先，睇清楚先再入佢中路啦

呢頭有人沽港紙 迫金管局買港紙 果頭又迫買中國國債人民幣

我知'理論上'係咁
我上面一開始都咁講

但其實如果真係要攪到 HKMA/ 外匯儲備，就都係要 HKMA 用美金買人仔>用人仔買票據。咁「HKMA 用美金買人仔」理論上係可能出現，但同今次個協定無咩關係 (今次係俾人「用人仔買票據」)。如果大陸係要香港捐軀，咁其實「HKMA 用美金買人仔」果步就已經瓜咗。

如果真係要香港接貨
洗鬼接短債
一早已經有國債可以接

純ff
我反而覺得，如果要做
遲啲會話係為支持香港發展人仔國際化乜乜乜
授與金管局發行人民幣既權利 （eg. 銀行可以用美元同金管局換人仔或港元，or vice versa）
俾金管局按情況'自行'決定點做

中國點會俾香港印人民幣

同埋印銀紙係唔洗有其他貨幣backup

真係電腦大爆炸

大家都係中國人.jpg，支那人一向唔見得人好
但今次係拉埋香港陪葬

hkd gg
港幣應該長期7.85了
利申 唔識econ

就當係陰謀論吧
咁樣做人會開心啲
至少仲有10億人陪

其實連登係咪得返五毛同打手係度留言

連成件都未搞清楚就俾人帶走

俾埋條link你地睇
根本年年都發行新債
只係宜加發行短期債

仲有供供 vs 租租，廢好 vs 廢淡...

同埋人地啲票據係吸離岸市場入面嘅人民幣，其實真係無動手攪到 HKMA...

content farm 味濃

如果係1就

「如果你說自己是個物理學家，聽者會回應：『物理學我不懂。』不再說下去。但如果你說自己是個經濟學家，聽者會回應：『經濟學嗎？我不懂，但我認為……』跟著滔滔不絕。」

不透明操作
港人唔會知
所以我都話支爆唔會發生
人民幣個價點解咁穩，樓價又咁跌，錢從何來？
靠抄家有咁多錢嗎？

呢個偽匯率唔會冧
強国大把方法頂

無咁快出事

香港存款
香港外匯
香港財政儲備
香港有錢人
香港房地產
香港中產
香港強迫金
香港大商家
香港銀行
香港地產霸權

呢堆肥羊有排頂啦

呢鼉野咪話左無支爆
吸乾香港頂住先

支那冥幣開始頂唔住

講真喺香港有幾多人仔流通? 而家整個央票出嚟吸埋街上D人仔, 咁搞法仲講乜人仔國際化?

呢個香港發央票出現, 表示現在太多人喺大陸搬人仔現鈔落嚟香港兌美元, 但又冇乜人會係呢個時候做接盤俠, 如果唔整個機制出嚟收番D外流人仔, 咁CNH喺人仔供過於求下就會極速插水, 拉開與CNY的差距, 而CNH係國際市場用嚟衡量人仔滙價的重要指標, CNH低, CNY要托市就要從外儲中付出更多美元去支持.

喺香港發央票嚟吸人仔, 實際需要動用的美元有限, 所用的美元也可以係國際市場借返嚟, 唔會減少外儲, 又能借托高CNH去減輕CNY的壓力, 為何不做?

之不過搞到要出埋D咁嘅招數, 可見海外人仔沽壓已超出市場正常可負担的水平了

人民幣同日本軍票有咩分別

咁換美金都冇用喎 因為都係存係銀行，要有辦法換到去外國先安全?

留意返年年人行都會係CMU發債
而家講緊係會發行埋短期債

換美金, 放外資, 可以最快轉走. 買美股再安全D.

遲下強制換
有得你選？

蔣介石玩北伐清共黨
同今日習豬席玩清算係差唔多

呢種落黎有兩個方向
1係發動戰爭，以延後自己既退位，避免因而清算
2係民主化，將民間力量引進政權
避免自己因而被清算

台灣
南海
內亞

任君選擇

打輸左，頂多咪閉關鎖國30幾年
之後再搞「改革開放」

我諗係爆之前, 外資會醒水走資, 應該會出現每日走資過百億既情景
如果大家見到咁既情況+拆息扯到好高, 大家應該兌哂所有錢做任何外幣 (走得就走)
頂籠係蝕小小差價, 但萬一你走得甩, 應該大把平樓俾你買

轉外幣拎唔到現鈔/去外國無用, 因為有招叫強制結滙.

其實出事個陣你一定走唔切(個價己經爛晒), 要平時做定.

TT俾外國親友

親友要真係信得過

夠課就開個瑞士銀行戶口. 好似葉瘤咁

好在早兩個月大部分錢換曬美金

Child登仔又俾打手content farm 撚化

老蔣北伐途中清黨，主要係見到國民黨內已經幾乎被共產黨人侵蝕到近乎被借殼上市嘅地步，洞悉到蘇聯同中共騎劫國民革命嘅陰謀，因而在黨內反共力量支持下果斷清共救黨，對於原生國民黨人並無趕盡殺絕（你見汪精衛事後仲可以四圍走就知道），而蔣介石嘅個人權威喺清黨之後亦無提升，甚至同年八月就受桂系逼迫而宣佈下野，同習近平單純為鞏固個人集權而清算政敵有差別，而如果老蔣對國民黨嘅掌握力有習近平對共產黨咁高，後來就唔會發生咁多事了。

依家極度懷疑共產黨玩緊「逼獨促統」，透過對台大力打壓助攻民進黨，從而加速台獨進程，誘使台灣正式走向獨立而「師出有名」地發動台海戰爭，以進入戰爭狀態嚟維持對大陸有效統治。

如果唔係點會明知台灣今年有地方選舉都要玩各種小動作加大台灣人反感啫？明面上懲罰民進黨政府，實際上幫民進黨選舉助攻。

支爆近了

睇得出大陸開始無錢要向香港埋手

但總會有唔識嘢嘅台獨少壯派心雄躁進，倒逼民進黨中央執政。你睇時代力量本來接近收皮但依家越做越有就知道，今年台北市議員佢分分鐘可以每區上一席。

民進黨中央既要死守台獨神主牌安撫深綠基本盤，但又唔可以冒進台獨為中共製造戰爭藉口，其實真係同踩鋼線無分別。

再次幫我推人仔了，我仲未走曬資

而家換美金都冇用 要出到香港先有用

屌佢老味，支那想用冥幣強制換港幣，再利用聯系匯率換返美元，可憐香港被迫硬食d換唔返出去既冥幣

根本就完全唔撚係講緊果啲，我都唔明點解見到「人民幣」、「港元」、「債」、「匯率」果啲字就自動腦補單新聞成大陸打劫香港外匯儲備、匯價暴跌、走資、支爆、港獨果啲。唔係話大陸唔會打劫hkma或儲備(所以我上面先係咁「理論上」)，但呢篇新聞真係唔係講果啲呀。

我以後都係少啲認真回復好過，根本一堆人就中晒巴甫洛夫效應，唉

連登仔不嬲屌左先+9up

金管局越嚟越大權 下任係咪會換個中共黨員做

我尋日都柒咗，睇完標題第一眼話「真心大單」，但睇完成篇之後自發現係另一回事。

補多點: 原帖引天涯堆討論都係錯。係錯呀! 係「雨野景太」同「不問世事」兩位巴打個方向先啱呀! 係講緊大陸怕人仔被沽空，但又唔想用美金頂，然後就好似香港咁，整個機制出嚟，然後隨時可以學任一招咁，自己夾隔夜拆息夾到300厘呀!

巴打你嘅回覆係成個post最中肯又有詳細解釋，奈何好似冇乜人理

因為大家都知咩係5毛

洣又講到送大禮比香港囉

好野
正式搶香港資產
根據大陸人思維 借到係佢地本事 唔需要還

共享榮耀

咁只係因為蔣介石係集權方面做得唔好

無論兩者為左咩目的而清黨清算
現實做既野其實都係一樣
現實唔會因為當事人既目的而有所遷就/諒解
兩者相同之處都係破壞派系共治既原則，如果當事人退位必定會遭到報復
所以一定要確保自己永不退位

就算你睇番香港既情況都係咁
根本問題唔係咩戰略/計劃
而係共產黨核心覺得網已經放夠，係時候收網

佢地「收網」，係香港人/左翼知識份子眼中就會變左「逼獨促統」，「比位人入」

[正經討論下]

其實如果人仔真係有心要國際化，早就應該要設立呢啲機制同債項。你而家開始打逆境波、戰雲密佈時先整返個機制出嚟，就好難免人地覺得你唔係為貨幣健康及穩定著想，而係純粹意圖在匯價出問題時玩縮數。

流唔流通呢個就叫法而已，但相當同意沽壓問題。你話如果人仔個離岸價好波動，咁其實無咖喎，一來佢個設定係自由定價 (唔係聯匯)，咁升咪升囉，跌咪跌囉。二來你就反應速度言，其實你在水漲/水緊時政府去兌錢，唔見得會慢過你透過個票據機制去調節；你(搵)央行去接錢，其實都係電子做 ( 2025 強國喎，唔係學贊比亞咁要一車車去排隊呀？)。咁你可以話想為個幣值要個 buffer 同主動權，但喂屌，你又唔係聯匯，又已經用咗離岸在岸呢個仆街設定，作為自由浮動嘅貨幣言，佢在系統層面已經好穩。更何況，沽空係市場正常現象。你而家在呢個時刻引入個咁嘅機制，理論抽空言係完善貨幣供應嘅制度，但加當前背景，大家都只會得一個解讀：你擺明要連離岸人仔都操控埋。所以大大在位一日，人仔國際化都真係唔駛再問。

再睇返 1997 年就真相大白：點解當時要透過控制貨幣供應(例如透過票據)用夾息、以穩定匯率？點解唔好似今日咁豪氣，現兜兜用美金硬接貨？點解而家中國要整定呢個機制、預備隨時用同一招夾人仔匯率？

申明一下先，我自己無咁諗過。

話左支爆前必先港爆
樓價暴跌原因係港元

就估唔到咁快

要香港用美金，强積金買国債，企業債
就可以印仔